**詹姆斯·史考特·康諾斯**（，），暱稱-{zh-hans:**吉米·康诺尔斯**;zh-hk:**占美·干納斯**;zh-tw:**吉米·康諾斯**;}-
（），又譯**康纳斯**，生於美國[伊利諾州東聖路易](../Page/伊利諾州.md "wikilink")，[美國職業](../Page/美國.md "wikilink")[網球運動員](../Page/網球.md "wikilink")，前世界排名第一，亦是首位球員連續五年（1974-78年）成為[ATP單打年終世界排名第一](../Page/国际职业网球联合会.md "wikilink")。

他是网坛历史上职业生命最长的球员之一，从上个世纪七十年代初到九十年代中，橫跨三個年代，見証了網球壇由木球拍年代到碳鋼球拍年代。
他也是公開賽年代中較早採用碳鋼球拍的球員。

他是七十年代中至八十年代初男子網球壇最有競爭力球員之一，其職業生涯共奪109個巡迴賽單打冠軍（不計算任何-{表}-演賽、慈善賽等非ATP承認的賽事），是公開賽年代以來最多，當中包括八項[大满贯錦標](../Page/网球大满贯.md "wikilink")。
職業生涯單打勝負為**1256 -
279**，也是最高單打勝仗紀錄；獲得奖金8,641,040[美元](../Page/美元.md "wikilink")。

他曾在1975年、1981年和1984年三年中[代表美國](http://www.daviscup.com/en/players/player/profile.aspx?playerid=10000289)參加[戴维斯杯](../Page/戴维斯杯.md "wikilink")，當中美國隊也在1981年奪得冠軍（參看[戴维斯杯一節](../Page/#戴维斯杯.md "wikilink")）。
此外，他亦曾協助美國隊奪得1985年[世界團體盃](../Page/世界團體盃.md "wikilink")。他曾和美國女子網球名將[埃弗特訂婚](../Page/克里斯·埃弗特.md "wikilink")，但戀情最後無疾而終。

## 技術分析

康诺尔斯是一名[左撇子](../Page/左撇子.md "wikilink")，屬[技術全面型的球員](../Page/網球戰略#全面型球員.md "wikilink")，由於他無論在[底線抽擊](../Page/網球戰略#侵略型底線型球員.md "wikilink")、或[發球上網都有超凡水平](../Page/網球戰略#發球上網型球員.md "wikilink")，還有他的的接發球能力很強，所以他在各種場地，包括[硬地](../Page/硬地球場.md "wikilink")、[地毯](../Page/地毯球場.md "wikilink")、[草地](../Page/草地球場.md "wikilink")、[-{泥地}-](../Page/泥地球場.md "wikilink")（紅-{土}-或綠土）都有一定成績。
除了技術全面外，他的體格十分強壯，力量充沛又善於走動，正是他能長期保持良好競賽水平的原因。

據他回憶，“媽媽（他的啟蒙老師）總是把球滾過來，我就必須雙手揮拍打過去，只有那樣我才能拿得動球拍打得到球。”
加上自小他身材都較很多同齡男子網球運動員矮細，故他從小就採用雙手反拍。
他亦被譽為網球史上最佳的左手雙反球員。

年轻时的康诺尔斯性格较为火爆和粗野，是[约翰·麦肯罗之前的网坛脾气最差的球员之一](../Page/约翰·麦肯罗.md "wikilink")，他曾得罪过无数人，包括裁判和對手。
他的比賽情緒有時受外界影響而波動。 早年他因為性格衝動和經常出言不遜，不大受球迷歡迎。

他早年亦是一名雙打高手，[納斯塔塞是他的最佳雙打拍擋](../Page/伊利耶·納斯塔塞.md "wikilink")。
雙打方面，他曾和后者合作取得1973年[溫布頓和](../Page/溫網.md "wikilink")1975年[美網男子雙打冠軍](../Page/美網.md "wikilink")。
生涯共奪**16個ATP巡迴賽雙打冠軍**。

然而，單打是他的主打項目，他是**至今唯二ATP巡迴賽單打奪冠過百的球員**（109個）。

另一位為費德勒（101個）。

## [大满贯](../Page/网球大满贯.md "wikilink")

### 男單冠軍（8）

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>比賽</p></th>
<th><p>場地</p></th>
<th><p>決賽對手</p></th>
<th><p>對手國籍</p></th>
<th><p>勝方比分</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1974</p></td>
<td><p><strong>澳网</strong></p></td>
<td><p>草地</p></td>
<td><p><a href="../Page/菲尔·鄧特.md" title="wikilink">菲尔·鄧特</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/澳大利亚.md" title="wikilink">澳大利亚</a></p></td>
<td><p>7-6<sup>7</sup>, 6-4, 4-6, 6-3</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1974</p></td>
<td><p><strong>温布尔登</strong></p></td>
<td><p>草地</p></td>
<td><p><a href="../Page/肯·罗斯威尔.md" title="wikilink">羅斯威爾</a></p></td>
<td><p>澳大利亚</p></td>
<td><p>6-1, 6-1, 6-4</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1974</p></td>
<td><p><strong>美网</strong></p></td>
<td><p>草地</p></td>
<td><p>羅斯威爾</p></td>
<td><p>澳大利亚</p></td>
<td><p>6-1, 6-0, 6-1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1976</p></td>
<td><p><strong>美网</strong></p></td>
<td><p>-{zh-hans:绿土;zh-hk:泥地;zh-tw:綠土;}-</p></td>
<td><p><a href="../Page/比约恩·博格.md" title="wikilink">博格</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/瑞典.md" title="wikilink">瑞典</a></p></td>
<td><p>6-4, 3-6, 7-6<sup>9</sup>, 6-4</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1978</p></td>
<td><p><strong>美网</strong></p></td>
<td><p>硬地</p></td>
<td><p>博格</p></td>
<td><p>瑞典</p></td>
<td><p>6-4, 6-2, 6-2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1982</p></td>
<td><p><strong>温布尔登</strong></p></td>
<td><p>草地</p></td>
<td><p><a href="../Page/约翰·麦肯罗.md" title="wikilink">约翰·麦肯罗</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國</a></p></td>
<td><p>3-6, 6-3, 6-7<sup>2</sup>, 7-6<sup>5</sup>, 6-4</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1982</p></td>
<td><p><strong>美网</strong></p></td>
<td><p>硬地</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊万·伦德尔.md" title="wikilink">伦德尔</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/捷克斯洛伐克.md" title="wikilink">捷克斯洛伐克</a></p></td>
<td><p>6-3, 6-2, 4-6, 6-4</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1983</p></td>
<td><p><strong>美网</strong></p></td>
<td><p>硬地</p></td>
<td><p>伦德尔</p></td>
<td><p>捷克斯洛伐克</p></td>
<td><p>6-3, 6-7<sup>2</sup>, 7-5, 6-0</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 男單亞軍（7）

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>比賽</p></th>
<th><p>場地</p></th>
<th><p>決賽對手</p></th>
<th><p>對手國籍</p></th>
<th><p>勝方比分</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1975</p></td>
<td><p><strong>澳网</strong></p></td>
<td><p>草地</p></td>
<td><p><a href="../Page/約翰·紐康姆.md" title="wikilink">紐康姆</a></p></td>
<td><p>澳大利亚</p></td>
<td><p>7-5, 3-6, 6-4, 7-6<sup>7</sup></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1975</p></td>
<td><p><strong>温布尔登</strong></p></td>
<td><p>草地</p></td>
<td><p><a href="../Page/亞瑟·阿什.md" title="wikilink">亞瑟·阿什</a></p></td>
<td><p>美國</p></td>
<td><p>6-1, 6-1, 5-7, 6-4</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1975</p></td>
<td><p><strong>美网</strong></p></td>
<td><p>-{zh-hans:绿土;zh-hk:泥地;zh-tw:綠土;}-</p></td>
<td><p>奧蘭特斯</p></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙.md" title="wikilink">西班牙</a></p></td>
<td><p>6-4, 6-3, 6-3</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1977</p></td>
<td><p><strong>温布尔登</strong></p></td>
<td><p>草地</p></td>
<td><p>博格</p></td>
<td><p>瑞典</p></td>
<td><p>3-6, 6-2, 6-1, 5-7, 6-4</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1977</p></td>
<td><p><strong>美网</strong></p></td>
<td><p>-{zh-hans:绿土;zh-hk:泥地;zh-tw:綠土;}-</p></td>
<td><p><a href="../Page/吉列爾莫·維拉斯.md" title="wikilink">維拉斯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿根廷.md" title="wikilink">阿根廷</a></p></td>
<td><p>2-6, 6-3, 7-6<sup>4</sup>, 6-0</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1978</p></td>
<td><p><strong>温布尔登</strong></p></td>
<td><p>草地</p></td>
<td><p>博格</p></td>
<td><p>瑞典</p></td>
<td><p>6-2, 6-2, 6-3</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1984</p></td>
<td><p><strong>温布尔登</strong></p></td>
<td><p>草地</p></td>
<td><p>约翰·麦肯罗</p></td>
<td><p>美國</p></td>
<td><p>6-1, 6-1, 6-2</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 男雙冠軍（2）

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>比賽</p></th>
<th><p>場地</p></th>
<th><p>搭檔</p></th>
<th><p>決賽對手</p></th>
<th><p>勝方比分</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1973</p></td>
<td><p><strong>-{zh-hans:温布尔登;zh-hk:溫布頓;zh-tw:溫布頓;}-</strong></p></td>
<td><p>草地</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊利耶·納斯塔塞.md" title="wikilink">納斯塔塞</a><br />
（<a href="../Page/羅馬尼亞.md" title="wikilink">羅馬尼亞</a>）</p></td>
<td><p>John Cooper（澳洲）和<br />
Neale Fraser （澳洲）</p></td>
<td><p>3-6, 6-3, 6-4, 8<sup>3</sup>-9, 6-1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1975</p></td>
<td><p><strong>美网</strong></p></td>
<td><p>-{zh-hans:绿土;zh-hk:泥地;zh-tw:綠土;}-</p></td>
<td><p>納斯塔塞<br />
（羅馬尼亞）</p></td>
<td><p>歐凱爾（Tom Okker）（<a href="../Page/荷蘭.md" title="wikilink">荷蘭</a>）和<br />
Marty Riessen（美國）</p></td>
<td><p>6-4, 7-6</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 年终大师赛

  - **年终大师赛**現名為[ATP世界巡迴賽總決賽](../Page/ATP世界巡迴賽總決賽.md "wikilink")

### 冠軍（1）

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>舉行地點</p></th>
<th><p>決賽對手</p></th>
<th><p>對手國籍</p></th>
<th><p>勝方比分</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1977</p></td>
<td><p>美國<a href="../Page/紐約.md" title="wikilink">紐約</a></p></td>
<td><p>博格</p></td>
<td><p>瑞典</p></td>
<td><p>6-4, 1-6, 6-4</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 早年生涯

在[伊利诺伊州的贝尔维尔](../Page/伊利诺伊州.md "wikilink")，年僅9岁的康诺尔斯赢得了他**第一项重要赛事的冠军 -
10岁以下橙碗（Orange Bowl）**，以后他又连续获得12、14和16岁的美国第一。

1970年，康诺尔斯参加了在洛杉矶举行的the Pacific
Southwest公开赛，这是他首次参加的国际大赛，在这次比赛，康诺尔斯在第一轮击败了生涯推有十二个大满贯男单冠军的[罗伊·埃莫森](../Page/罗伊·埃莫森.md "wikilink")（Roy
Emerson），获得了对自己有重大意义的第一场大赛的胜利。

1971年，他赢得[全美大学生](../Page/全國大學體育協會.md "wikilink")（NCAA）网球赛冠军，第二年他加入了职业圈并于当年获得六项单打冠军。
（早在1970年，他就以非職業球員身份參加巡迴賽。）

1973年，他夺得11项ATP单打冠军，取得81胜16负的骄人战绩，ATP单打年终世界排名升上第三位。
这是他迈向成熟的一年，全面宣告康诺尔斯已在男子网坛中崛起，也为来年比赛打下了良好的基础。

## 黃金五年（1974-78年）

**1974年**，康诺尔斯奪得**15個ATP巡迴賽單打冠軍**，包括**三項大滿貫錦標**（[澳網](../Page/澳網.md "wikilink")、温布尔登、美網），他在澳網男單決賽擊敗澳大利亚網球員[菲爾·鄧特](../Page/菲爾·鄧特.md "wikilink")（前美國男子網球員[泰勒·邓特的父親](../Page/泰勒·邓特.md "wikilink")）；
在温布尔登和美網男單決賽均橫掃澳大利亚老將[羅斯威爾而奪魁的](../Page/肯·罗斯威尔.md "wikilink")，他成為繼1969年的[澳洲網球名宿](../Page/澳洲.md "wikilink")[拉沃之後](../Page/罗德·拉沃.md "wikilink")，**第二位在公開賽年代以來一年三奪大滿貫男單錦標**的球員。
由於當年上述三項大滿貫錦標均在草地上進行比賽，他亦是在公開賽年代以來的第二位也是唯一兩位球員一年三奪草地大滿貫男單錦標。

不过由于康诺尔斯参加了与[国际职业网球联合会](../Page/国际职业网球联合会.md "wikilink")（ATP）对立的World
Team
Tennis（WTT）而被对取消参加[法网的资格](../Page/法网.md "wikilink")，痛失一年內包揽四大满贯男单冠军的良机。
結果當年康诺尔斯和Riordan针对ATP和其主席[亞瑟·阿什提起诉讼](../Page/亞瑟·阿什.md "wikilink")，理由是他们剥夺了康诺尔斯斯参加法網比赛的权利，诉讼金额为1000万美元
。而ATP和法国网球协会抵制WTT是因为这项赛事与法网相冲突，因此所有WTT球员被拒绝参加法网公开赛。
這件事件也導致康诺尔斯和亞瑟·阿什個人關係不佳，康诺尔斯多年缺席由後者領銜的戴维斯杯。

同年當年他公開了和美國女子網球名將艾華特的戀情，他倆又是當年的温布尔登男女子單打冠軍，他們戀情甚至訂婚的消息一傳出，就轟動了整個網壇，不過最終他們因性格不合而分手。

**1975年**，康诺尔斯的表现却令人失望了，他在大賽中屢受到挫折，他在上年單打奪冠的三個大滿貫比賽中均衛冕失敗而只獲亞軍，在澳網男單決賽以四盤（比分
: 5-7, 6-3, 4-6, 5-7）敗於主場老將[紐康姆](../Page/約翰·紐康姆.md "wikilink")。

他在温布尔登男單決賽以四盤（比分 : 1-6, 1-6, 7-5,
4-6）敗於ATP主席亞瑟·阿什，較早前兩人因新成立職業球員協會（即[ATP](../Page/职业网球联合会.md "wikilink")）問題鬧不和，后来成为著名的黑人民权运动者的阿什也成了首个在温布尔登男單捧盃的黑人选手。
其后不久，康诺尔斯输掉了他和ATP及阿什的官司，并与Riordan分道揚鑣。
失利的康诺尔斯在温布尔登恶梦开始，从1975-81年整整七年他沒有在温布尔登男單再次夺魁。

而當年美網則被轉到在綠土-{泥地}-舉行，康诺尔斯在決賽中以直落三盤（比分 : 4–6, 3–6,
3–6）敗於[西班牙](../Page/西班牙.md "wikilink")-{泥地}-王奧蘭特斯（[Manuel
Orantes](../Page/:en:Manuel_Orantes.md "wikilink")）而無緣錦標，但他仍憑9冠6亞成績，第二度成為年終第一。

**1976年**，康诺尔斯奪得**12個ATP巡迴賽單打冠軍**，包括美網； 他在美網決賽以四盤（比分 : 6-4, 3-6, 7-6,
6-4）擊敗宿敵[博格](../Page/比约恩·博格.md "wikilink")，這仗也是-{泥地}-王博格在大滿貫-{泥地}-男單決賽中僅有的失利，當年他也第三度成為年終第一。

**1977年**，康诺尔斯夺得了自己的第一个世界网球冠军赛（WCT）冠军。

尽管干納斯如此成功，但他依旧特立独行。
當年他打入了溫布頓男單決賽，但在温布尔登錦標賽賽事中，他曾因為出言不遜，而且堅决拒绝参加为庆祝溫布頓百年庆典而举行的冠军庆典，結果他在决赛中被观众狂喝倒采，而他輸了這場決賽也使得冠軍博格在一个月后能够短暂中断自己长久保持的世界排名第一的位置。
另外他在當時仍在綠土舉行的美網男單比賽殺入決賽，敗於紅土王[維拉斯而獲得亞軍](../Page/吉列爾莫·維拉斯.md "wikilink")。

过去三年因为不参加年末举行的年终大师赛，已经惹恼了主辦單位和网球官员的他，在1978年1月第一次参加了这项赛事（1977年年終大師賽）。这项赛事也刚刚迁到纽约举办，康诺尔斯在与维拉斯著名的午夜战役中失利，比分是6-4,
3-6, 7-5，但最终他在[年終大師賽决赛中](../Page/ATP世界巡迴賽總決賽.md "wikilink")，以6-4, 1-6,
6-4击败博格捧走冠军奖杯。

1974-77年間，他曾創下**連續160週世界排名第一**的舊紀錄。
（生涯累積世界排名第一週數為**268週**，也是首個生涯累積世界排名第一週數達200週的男子球員。）

**1978年**，他在美網男單比賽的**硬地場**決戰[瑞典名將博格](../Page/瑞典.md "wikilink")，直落3盤（6-4,
6-2,
6-2）擊敗對手，成功奪得其個人第三個美網男單冠軍，是繼1974年在**草地場**和1976年在**綠土-{泥地}-場**奪標後，成為**史上唯一一位球員在三種不同賽場奪得美網男單錦標**。

**這五年，他都成功保住ATP單打年終世界排名第一。**
不過他的風頭已被多次在法網和在温布尔登男單稱王的瑞典偶像球員博格蓋過，康诺尔斯也成了博格时代最大的牺牲品。

## 退居二線（1979-81年）

1979-81年，正值博格和[约翰·麦肯罗雙雄並立期](../Page/约翰·麦肯罗.md "wikilink")；
這三年，康诺尔斯在最善長的温布尔登和美網男單比賽中，多數是在半决赛敗於這兩人而無緣冠軍。

康诺尔斯在1979年4月被博格再次抢走了自己一直保持的世界排名第一的宝座。 在當年五月他参加了法网公开赛，但半决赛中失利。
他在接下来的美网中也在半决赛中失利，在1980年和1981年这样的经历一再重演。
这几年中他取得的最好成绩是在1980年在[達拉斯舉行的的世界网球冠军赛中击败了卫冕冠军约翰](../Page/達拉斯.md "wikilink").麦肯罗，夺得自己的第二座WCT冠军奖杯。

## 復甦期（1982-83年）

好不容易等到剋星博格淡出，這時期也是康诺尔斯的復甦期，他拼了老命，奪得三個大滿貫男單錦標。

1982年，康诺尔斯以30歲之齡，在温布尔登和美網兩個大滿貫男單決賽中，分別擊敗兩大宿敵 -
约翰·麦肯罗和[伦德尔](../Page/伊万·伦德尔.md "wikilink")，**連奪温布尔登和美網雙料冠軍**；
當年溫布頓男單决赛，对手是牢牢排名世界第一的約翰·麦肯罗，他在第四局抢七局中落后三分的逆境中成功翻盘，最终拿下了比赛，五局比分是 3-6,
6-3, 6-7, 7-6, 6-4 ，這是他第一次溫布頓夺冠时隔8年后第二次加冕。
其後他在美网男单决赛中击败了另一位新一代的网球新星伊万·伦德尔，並重返世界排名第一的宝座。

當年他一口氣奪得七個ATP巡迴賽男單冠軍。
雖然當年约翰·麦肯罗爭議地獲得ATP单打年终世界排名第一，但康诺尔斯卻獲得[ITF世界冠軍和ATP年度球員獎](../Page/ITF世界冠軍.md "wikilink")。

1983年，他又再次在美網決賽打敗宿敵伦德尔，成功衛冕美網男單冠軍。

可是1981-84年，也是[约翰·麦肯罗皇朝](../Page/约翰·麦肯罗#麦肯罗王朝.md "wikilink")，康诺尔斯更多時間是作为麦肯罗的陪衬。
在坏孩子的时代，康诺尔斯对网球坛历史上作出很大贡献，就是和麦肯罗创造了一场又一场的经典比赛，而且兩人同場的比賽經常出現互罵、火爆甚至動武等具話題性的場面，於是也因此成為了網球壇另一對偉大宿敵。

## 後期生涯

1984年，年近32歲的他，進入**個人生涯最後一項大滿貫男單決賽 - 温布尔登**，結果被老對手兼當年霸主约翰·麦肯罗以直落3盤（6-1,
6-1, 6-2）橫掃。 之後他再沒有進入過大滿貫男單決賽。
但康诺尔斯的竞争之火却从没有熄灭，当后来有人问到他是否认为对手比自己更优秀，他回答得很简单："Never
（不）"。

1985年，男子網球壇也進入了伦德尔獨霸的年代，他面對伦德尔強大的正手只能完全倒下來，之後再沒有擊敗過對方，而兩人的對陣紀錄也在1985年後剛好逆轉，康诺尔斯只能吞下十七連敗的苦果。
不過，於同年在紅土場舉行的世界團體盃賽事中，他聯手约翰·麦肯罗，打敗伦德尔和梅奇日（Miloslav
Mecír）領銜的[捷克斯洛伐克隊](../Page/捷克斯洛伐克.md "wikilink")，協助美國隊奪得冠軍。

在1986年2月21日，康诺尔斯职业生涯跌到谷底，在[佛罗里达州Boca](../Page/佛罗里达州.md "wikilink")
West（相當於現在的[邁阿密大師賽](../Page/邁阿密大師賽.md "wikilink")）举行的-{zh-hans:利普顿;zh-hk:立頓;zh-tw:利普頓顿}-国际冠军赛半决赛对阵伦德尔时，他不满裁判判罚而缺席了第五局比赛。
康诺尔斯也因此接受了罚单—罚款20,000美元，并从3月30日起禁赛10周。
結果他被迫错过了法网公开赛，这也是第一次有球员因为被紀律禁赛而错过大满贯赛事。
他随后在溫布頓男單第一轮失利，也在美网男單第三轮止步（他在美网他曾连续12年至少杀入半决赛）。

在职业生涯后期，康诺尔斯渐渐成为了网球世界中令人尊重的长者。 他继续参加激烈的比赛，继续面对很多年輕人，直到他41岁他都做得很好。
在1987年温布頓男單第四轮，康诺尔斯苦战五局击败了比自己小十岁的瑞典晚辈Mikael Pernfors，最终的比分是1-6,
1-6, 7-5, 6-4, 6-2，在比赛前三局的比分曾打到 1-6, 1-6, 1-4 并且在第四局中再次 0-3 落后。

1985-88年這四年間，除了在1988年奪得兩個小比賽的單打冠軍外，只奪得11個單打亞軍；
在大滿貫男單比賽中最佳也只能晉級半决赛，不過這四年他均年能保持單打年終排名前十；
他自ATP有電腦計分排名的1973年，至1988年**連續16年均是世界單打年終排名前十的球員**，也是ATP史上唯一一人能夠做到。

1988年7月， 康诺尔斯斯在美国华盛顿举行的苏维兰银行网球精英赛中问鼎，终于结束了自己长达近四年之久的冠军荒。
这也是康诺尔斯职业生涯的第106个冠军头衔。
他的上一次夺冠是在1984年10月举行的东京室内赛中击败伊万·伦德尔，在1984年10月到1988年7月间，他参加了56项赛事，曾12次打入决赛。

1989年，他以37歲高齡奪得**個人生涯最後一項ATP巡迴賽單打冠軍 - 特拉维夫網球賽**。 當年的ATP單打年終排名為14位。
1989年美网男單比賽中，康诺尔斯在第四轮直落三局击败了三号种子史蒂芬·埃德伯格，并且在四分之一决赛与六号种子阿加西的比赛中打满五局。

1990年，他接受了手腕的手術，當年他只參加了三個ATP巡迴賽單打賽事（米蘭、巴塞爾、图卢兹），結果全部都是首輪出局，ATP單打年終世界排名插水式地從上年的14位下滑至當年的936位。

1991年初，已年屆38歲高齡的他，重回球場作賽。
他在法網男單第三轮和1989年冠軍[張德培苦戰至決勝盤](../Page/張德培.md "wikilink")，因傷棄權。

### 1991年美網

他當年以外卡身份參加美網男單賽事，此前他曾18次（也是歷來最多次）被美網組委會列為種子選手；
在**1991年美網**前夕，他的ATP單打世界排名只達到174位，按賽例他不能以排名取得參加美網的正賽資格，但賽會鑑於他是五屆男子單打冠軍身份，於是他獲賽會發出外卡邀請他參賽，結果他一路過關斬將，接連打敗多位至少較他年輕七歲的球員（-{zh-hans:帕特里克·麦肯罗;zh-hk:Patrick·麥根萊;zh-tw:派屈克·馬克安諾;}-、Michiel
Schapers、Karel Novacek、Aaron
Krickstein、[哈休斯](../Page/保羅·哈休斯.md "wikilink")，一直殺入半决赛，才敗於同胞兼未來球王[-{A](../Page/吉姆·考瑞尔.md "wikilink")，當他敗於古里亞而止步於半决赛後，中央球場的全場觀眾站起來為他熱烈鼓掌，康诺尔斯也成了美網史上第二最年長的男單半决赛球員（繼1974年年近四十歲的[羅斯威爾後](../Page/肯·罗斯威尔.md "wikilink")，羅斯威爾剛好是他當年的美網男單決賽對手）。

### 性別之战

1992年9月25日在拉斯維加斯上演性別之戰：[纳芙拉蒂洛娃](../Page/玛蒂娜·纳芙拉蒂洛娃.md "wikilink") vs
康诺尔斯，當年，差不足一個月就36岁的女金刚比康诺尔斯輕4岁，此前，她已拒绝了与麦肯罗及纳斯塔斯进行性别大战的提议。
这场賽事与1973年里吉斯（Bobby
Riggs）两场性别大战使用公平规则不同，在这场比赛中，康诺尔斯不允許二發機會（每一分只有一次发球机会），而女金剛则可打向对手的双打界缐之内。
两人首先得到65万美元的出场费，而冠军更能赢得50万美元。 結果康诺尔斯以直落兩盤7比5、6比2获胜。

## 生涯-{zh-hans:总结;zh-hk:總結;zh-tw:總結;}-

1975年、 1976年和1978年，康诺尔斯一整年保持ATP單打世界排名第一。

\-{zh-hans:总结;zh-hk:總結;zh-tw:總結;}-他在職業生涯中對陣三大宿敵[博格](../Page/比约恩·博格.md "wikilink")、[约翰·麦肯罗和](../Page/约翰·麦肯罗.md "wikilink")[伦德尔的對賽成績均處於下風](../Page/伊万·伦德尔.md "wikilink")（分別是[**8-15**](http://www.atpworldtour.com/en/players/fedex-head-2-head/jimmy-connors-vs-bjorn-borg/C044/B058/)、[**14-20**](http://www.atpworldtour.com/en/players/fedex-head-2-head/jimmy-connors-vs-john-mcenroe/C044/M047/)和[**13-22**](http://www.atpworldtour.com/en/players/fedex-head-2-head/jimmy-connors-vs-ivan-lendl/C044/L018/)），但他有五個大滿貫男單冠軍是在決賽分別擊敗這三大剋星取得的。
他和這三位網球名宿（合稱“四大金剛”）合力締造了網球史上至今為止最燦爛的“黃金時代”（1979-81年），這時期的網球運動地位極崇高，足可以媲美足球，是不折不扣的世界第二運動。
還有，康诺尔斯的職業生涯很長 -
職業生涯開始得比其他三人早，退出網壇也比這三人晚，他的年紀也是四人中最年長（康诺尔斯比同代的博格年長三歲半、比晚出道的约翰·麦肯罗和伦德尔分別年長近六歲半和七歲半）；所以他也被冠以**網壇常青樹**的外號。

另外有趣的是，除了對陣上述曾獲ATP單打世界排名第一的三大宿敵外，康诺尔斯在職業生涯中對陣其他曾獲世界第一的網球員中，也沒有一個能處於上風的：

  - vs 納斯塔塞 **10-13**
  - vs 紐康姆 **2-2**
  - vs [韋蘭德](../Page/马茨·维兰德.md "wikilink") **0-5**
  - vs [艾特堡](../Page/史蒂芬·埃德伯格.md "wikilink") **6-6**
  - vs [碧加](../Page/鲍里斯·贝克尔.md "wikilink") **0-6**
  - vs 考瑞尔 **0-3**
  - vs [森柏斯](../Page/皮特·桑普拉斯.md "wikilink") **0-2**
  - vs [阿加斯](../Page/安德烈·阿加西.md "wikilink") **0-2**

（按：除了納斯塔塞、紐康姆兩位前一哥外，其餘世界排名第一球員都比康诺尔斯年輕，而1974年夏天至1988年夏天男單世界排名第一均是由“四大金剛”所壟斷。）

他的生涯共奪**109個ATP巡迴賽單打冠軍**（當中包括8個[大满贯錦標](../Page/网球大满贯.md "wikilink")），是公開賽年代以來最多，比第二位的[費達拿還要多出](../Page/罗杰·费德勒.md "wikilink")8個；
他的**生涯ATP單打**和**四大滿貫男單**勝仗分別為**1256場**和**233場**，也分別是公開賽年代以來最多和第四多的。

他、维兰德、阿加西、[拿度](../Page/拉斐爾·拿度.md "wikilink")、費達拿和[祖高域也是](../Page/諾瓦克·喬科維奇.md "wikilink")**網球史上至今唯一六位在三種不同場地（草地、硬地、-{泥地}-）都贏過大滿貫男單錦標的網球員。**

他也是[累積268週ATP單打世界排名第一的前紀錄保持者](../Page/#268週ATP單打世界排名第一.md "wikilink")，該紀錄及後被伦德尔在1990年所創的累積270週所打破。

與當年很多大牌球員一樣，因為七十年代至八十年代的[澳網多在年底舉行](../Page/澳網.md "wikilink")，而且那時澳網的重要性不及現在，康诺尔斯曾經多次缺席當時的澳網賽事，職業生涯中他只參加了兩次男單賽事
- 1974年（奪得冠軍）和1975年（奪得亞軍）以及兩次男雙賽事 - 1973年（伙拍博格）和1974年。

另外，也像很多球王一樣，康诺尔斯從未在紅-{土泥地}-場舉行的[法網男單比賽中折桂](../Page/法網.md "wikilink")，他曾在[黃金五年都缺席法網](../Page/#黃金五年（1974-78年）.md "wikilink")，他最佳的成績是四次半决赛（1979年、1980年、1984年和1985年），他也從沒有在歐洲取得過紅-{土泥地}-賽的男單錦標，他的12個-{泥地}-賽男單冠軍都是在北美綠土場取得的。

## 退休以後

1996年4月29日，他參加了一項在[亞特蘭大舉行的綠土](../Page/亞特蘭大.md "wikilink")-{泥地}-賽事，他在單打比賽首輪的对手是同胞雷恩伯格(Richey
Reneberg)；
比赛一共进行了118分钟，他发出3個[ACE球](../Page/ACE球.md "wikilink")，可是他的[一发和](../Page/一发.md "wikilink")[二发得分率只有](../Page/二发.md "wikilink")50％左右；
战完三盘之後，他还是以盤數1-2（比分：2-6, 6-3, 1-6）出局，只能遗憾地向支持他的美国观众挥手告别。
他在雙打賽事也是首輪出局，从此告别网坛，再沒有參加ATP的職業賽事。

退休後，他多參與為美國培育網球員的青訓事務。

1998年，他被引薦進入[國際網球名人堂](../Page/國際網球名人堂.md "wikilink")（International
Tennis Hall of Fame）。

2005年，他在美國[TENNIS雜誌評出最偉大的40位球員評選中獲得第](../Page/TENNIS_Magazine#The_40_Greatest_Players_of_the_Tennis_Era.md "wikilink")7位。

2006年7月24日，他宣佈出任前ATP世界排名第一美國球手[洛迪克的教練](../Page/安迪·羅迪克.md "wikilink")，並於2008年3月6日終止教職。

2007年1月8日，他的母親兼啟蒙教練Gloria與世長辭，享年82歲。

2008年11月21日，他涉嫌在一所大學內觀看大學籃球比賽（NCAA）時，與另一名男子發生爭執，被警方拘捕。[1](http://www.rthk.org.hk/rthk/news/expressnews/20081127/news_20081127_55_540942.htm)
[2](http://sports.yam.com/tsna/sports/200811/20081130087239.html)

2013年8月，他宣佈出任前WTA世界排名第一俄羅斯球手[莎拉波娃的教練](../Page/玛丽亚·莎拉波娃.md "wikilink")，但只執教一場後就結束合作關係。[3](http://www.theguardian.com/sport/2013/aug/16/maria-sharapova-split-coach-jimmy-connors)

## ATP巡迴賽

### 單打

#### 冠軍（109）

  - 1972年 (6) -
    傑克遜維爾、洛諾克、[女王杯](../Page/女王俱樂部錦標賽.md "wikilink")、哥倫布市、辛辛那提、奧爾巴尼
  - 1973年 (11) -
    巴爾的摩、洛諾克、鹽湖城、沙利斯伯利、帕拉默斯、波士頓（前美國職業錦標賽）、翰普顿、哥倫布市、洛杉磯、魁北克、约翰内斯堡
  - [**1974年**](http://www.atpworldtour.com/en/players/jimmy-connors/c044/titles-and-finals)
    (15) - **澳網**
    <草地>、洛諾克、小石城、美國伯明翰、梳士巴利、漢普頓、鹽湖城、坦帕、曼徹斯特、**温布尔登**、印第安那波利斯、**美網**
    <草地>、洛杉磯、倫敦、約翰內斯堡
  - [**1975年**](http://www.atpworldtour.com/en/players/jimmy-connors/c044/titles-and-finals)
    (9) - 巴哈馬群島、美國伯明翰、梳士巴利、博卡拉頓、漢普頓、丹佛、北康威、百慕達、茂宜島
  - [**1976年**](http://www.atpworldtour.com/en/players/jimmy-connors/c044/titles-and-finals)
    (12) - 美國伯明翰、費城 WCT、漢普頓、棕榈泉市、丹佛
    WCT、拉斯維加斯、[華盛頓](../Page/華盛頓公開賽.md "wikilink")、北康威、印第安那波利斯、**美網**
    <綠土>、科隆、温布利
  - [**1977年**](http://www.atpworldtour.com/en/players/jimmy-connors/c044/titles-and-finals)
    (8) - 美國伯明翰 WCT、聖路易 WCT、拉斯維加斯、達拉斯 WCT（WCT 總決賽）、茂宜島、悉尼室內賽、拉斯維加斯 WCT
    挑戰盃、[年終大師賽](../Page/ATP世界巡迴賽總決賽.md "wikilink")
  - [**1978年**](http://www.atpworldtour.com/en/players/jimmy-connors/c044/titles-and-finals)
    (10) - 費城 WCT、丹佛、孟菲斯、[鹿特丹
    WTC](../Page/鹿特丹公開賽.md "wikilink")、英國伯明翰、華盛頓、印第安納波利斯、斯托、**美網**、悉尼室內賽
  - 1979年 (8) - 美國伯明翰、費城、多拉度海灘、孟菲斯、塔爾薩、印第安那波利斯、斯托、香港
  - 1980年 (6) - 美國伯明翰、費城、達拉斯 WCT（WCT 總決賽）、北康威、萬寶路廣州網球精英大賽、東京室內賽
  - 1981年 (4) -
    拉奎塔、布魯塞爾、[鹿特丹](../Page/鹿特丹公開賽.md "wikilink")、溫布萊（前溫布萊職業錦標賽）
  - [1982年](http://www.atpworldtour.com/en/players/jimmy-connors/c044/titles-and-finals)
    (7) - 蒙特雷、洛杉磯、拉斯維加斯、皇后會、**温布尔登**、哥倫布市、**美網**
  - 1983年 (4) - 孟菲斯、拉斯維加斯、皇后會、**美網**
  - 1984年 (5) - 孟菲斯、拉奎塔、Boca West、洛杉磯、東京室內賽
  - 1988年 (2) - 華盛頓、图卢兹
  - 1989年 (2) - 图卢兹、特拉維夫

<small>\*\*</small> - **17個國家或地區奪冠**(ATP男單冠軍) :
[美國](../Page/美國.md "wikilink")、[英國](../Page/英國.md "wikilink")、[加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")、[南非](../Page/南非.md "wikilink")、[澳大利亚](../Page/澳大利亚.md "wikilink")、[巴哈馬群島](../Page/巴哈馬群島.md "wikilink")、英屬[百慕達](../Page/百慕達.md "wikilink")、[西德](../Page/西德.md "wikilink")、[荷蘭](../Page/荷蘭.md "wikilink")、美屬[波多黎各](../Page/波多黎各.md "wikilink")、[英屬香港](../Page/英屬香港.md "wikilink")、[中华人民共和国](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")、[日本](../Page/日本.md "wikilink")、[比利時](../Page/比利時.md "wikilink")、[墨西哥](../Page/墨西哥.md "wikilink")、[法國](../Page/法國.md "wikilink")、[以色列](../Page/以色列.md "wikilink")

#### 亞軍（55）

  - 1971年 (2) - 哥倫布市、洛杉磯
  - 1972年 (3) - 巴爾的摩、華盛頓、印第安納波利斯
  - 1973年 (3) - 奧馬哈、華盛頓室內賽、-{布}-雷頓森林
  - 1974年 (2) - 奧馬哈、南橙郡
  - 1975年 (6) - **澳網** <草地>、紐約、**温布尔登**、**美網** <綠土>、斯德哥爾摩、倫敦
  - 1976年 (3) - -{拉科斯}-塔、梳士巴利、諾丁漢
  - 1977年 (7) - 費城 WCT、多倫多室內 WCT、拉斯維加斯 WCT
    挑戰盃、**温布尔登**、百事大滿貫、印第安納波利斯、**美網**
    <綠土>
  - 1978年 (2) - 百事大滿貫、**温布尔登**
  - 1979年 (4) - 百事大滿貫、拉斯維加斯、東京室內賽、蒙特利尔 WCT 挑戰盃
  - 1980年 (2) - 孟菲斯、聖何塞
  - 1981年 (2) -
    [漢堡](../Page/德國網球公開賽.md "wikilink")、[蒙地卡羅](../Page/蒙特卡洛大师赛.md "wikilink")
  - 1982年 (4) - 米蘭、費城、鹿特丹、三藩市
  - 1983年 (1) - 温布利（前溫布萊職業錦標賽）
  - 1984年 (3) - 達拉斯 WCT（WCT 總決賽）、鹿特丹、**温布尔登**
  - 1985年 (2) - 邁爾斯堡、芝加哥
  - 1986年 (4) - 邁爾斯堡、皇后會、辛辛那提、三藩市
  - 1987年 (3) - 孟菲斯、奧蘭多、皇后會
  - 1988年 (2) - 米蘭、[邁阿密](../Page/邁阿密大師賽.md "wikilink")（比斯肯灣）

### 雙打冠軍（16）

  - 1972年 (2) - 哥倫布市、洛杉磯 WCT
  - 1973年 (5) - 巴爾的摩、洛諾克、**温布尔登**、南橙郡、斯德哥爾摩
  - 1974年 (4) - 梳士巴利、鹽湖城、印第安那波利斯、倫敦
  - 1975年 (3) - 鹽湖城、南橙郡、**美網** <綠土>
  - 1976年 (1) - 美國伯明翰
  - 1980年 (1) - 北康威

### 團體

#### 世界團體盃

  - 1985年冠軍

#### 戴维斯杯

康诺尔斯曾在1975年、1981年和1984年代表美國參加[戴维斯杯](../Page/戴维斯杯.md "wikilink")，並協助美國隊在戴维斯杯取得1次冠軍。

  - 1981年決賽勝[阿根廷](../Page/阿根廷.md "wikilink")3:1
    （康诺尔斯只參加-{zh-hans:四分之一决赛;zh-hk:半準決賽;zh-tw:八強;}-對[捷克斯洛伐克的賽事](../Page/捷克斯洛伐克.md "wikilink")。）

## 歷年世界排名

### ATP單打年終世界排名

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>73</p></th>
<th><p>74</p></th>
<th><p>75</p></th>
<th><p>76</p></th>
<th><p>77</p></th>
<th><p>78</p></th>
<th><p>79</p></th>
<th><p>80</p></th>
<th><p>81</p></th>
<th><p>82</p></th>
<th><p>83</p></th>
<th><p>84</p></th>
<th><p>85</p></th>
<th><p>86</p></th>
<th><p>87</p></th>
<th><p>88</p></th>
<th><p>89</p></th>
<th><p>90</p></th>
<th><p>91</p></th>
<th><p>92</p></th>
<th><p>93</p></th>
<th><p>94</p></th>
<th><p>95</p></th>
<th><p>96</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>ATP男子單打<br />
年終世界排名</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p><strong>1</strong></p></td>
<td><p><strong>1</strong></p></td>
<td><p><strong>1</strong></p></td>
<td><p><strong>1</strong></p></td>
<td><p><strong>1</strong></p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p>14</p></td>
<td><p>936</p></td>
<td><p>49</p></td>
<td><p>84</p></td>
<td><p>370</p></td>
<td><p>672</p></td>
<td><p>419</p></td>
<td><p>1300</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 268週ATP單打世界排名第一

| 球王任期                     | 前任球王                                   | 繼任球王                                | 連續週數 | 累積週數     |
| ------------------------ | -------------------------------------- | ----------------------------------- | ---- | -------- |
| 1974年7月29日 - 1977年8月22日  | [紐康姆](../Page/約翰·紐康姆.md "wikilink")    | [博格](../Page/比约恩·博格.md "wikilink")  | 160週 | 160週     |
| 1977年8月30日 - 1979年4月8日   | 博格                                     | 博格                                  | 84週  | 244週     |
| 1979年5月21日 - 1979年7月8日   | 博格                                     | 博格                                  | 7週   | 251週     |
| 1982年9月13日 - 1982年10月31日 | [约翰·麦肯罗](../Page/约翰·麦肯罗.md "wikilink") | 约翰·麦肯罗                              | 7週   | 258週     |
| 1982年11月8日 - 1982年11月14日 | 约翰·麦肯罗                                 | 约翰·麦肯罗                              | 1週   | 259週     |
| 1983年1月31日 - 1983年2月6日   | 约翰·麦肯罗                                 | 约翰·麦肯罗                              | 1週   | 260週     |
| 1983年2月4日 - 1983年2月27日   | 约翰·麦肯罗                                 | [伦德尔](../Page/伊万·伦德尔.md "wikilink") | 2週   | 262週     |
| 1983年5月16日 - 1983年6月5日   | 伦德尔                                    | 约翰·麦肯罗                              | 3週   | 265週     |
| 1983年6月13日 - 1983年7月3日   | 约翰·麦肯罗                                 | 约翰·麦肯罗                              | 3週   | **268週** |

## 參考資料

  - [ATP干納斯個人資料](http://www.atpworldtour.com/en/players/jimmy-connors/c044/overview)

  -
  -
  - [**國際網球名人堂** -
    康诺尔斯個人資料](https://web.archive.org/web/20141007213225/http://www.tennisfame.com/hall-of-famers/jimmy-connors)

  - [Official Wimbledon website
    profile](https://web.archive.org/web/20061205230231/http://www.wimbledon.org/en_GB/about/history/jimmy_connors.html)

[Category:美國男子網球運動員](../Category/美國男子網球運動員.md "wikilink")
[Category:國際網球名人堂入選者](../Category/國際網球名人堂入選者.md "wikilink")
[Category:網球教練](../Category/網球教練.md "wikilink")
[Category:左撇子](../Category/左撇子.md "wikilink")
[Category:澳网男单冠军](../Category/澳网男单冠军.md "wikilink")
[Category:伊利諾州人](../Category/伊利諾州人.md "wikilink")